連登仔支唔支持「垃圾徵費」？

除左國歌法、23條和逃犯條例修訂外
下一個受大爭議的法律就係「垃圾徵費」

大家支唔支持？
唔支持會唔會上街抗議，示威抗爭？

強推垃圾徵費 或令衛生問題惡化

政府去年尾向立法會提交都巿固體廢物收費條例草案，筆者十分支持環保，認同減廢減碳的大方向，亦相信社會支持污者自付的原則，惟政府過去推出的廢物收費計劃，都出現非法棄置問題，有關情況多年來都未能解決， 若再強推垃圾徵費，恐怕令環境污染及衛生問題進一步惡化。

非法棄置垃圾愈見嚴重

政府於2005 年推出「建築廢物處置收費計劃」，鼓勵建築廢物產生者減少產生廢物，以及將廢物篩選分類、再用及循環再造，根據環保署的統計數字，2004/2005 年於堆填區棄置的整體建築廢物為每日6500 多噸，到2006 年已大減三成多至每日4000 多噸。從數字上來看，運到堆填區的建築廢物確實顯著減少，但代表建築廢物成功減廢及回收嗎？

實際上，大量的建築廢物被非法棄置，令各區出現衛生黑點，無論街邊、天台、鄉郊，都有建築廢物。例如恒大往花心坑村的水務署私人車路，約有10 個避車處，經常有不法之徒傾倒建築廢料。該情況在去年政府推出「四電一腦」後更為嚴峻。

「四電一腦」原意是促進循環再造及妥善處置本港產生的廢電器電子產品，政府雖強調「四電一腦」政策成功，但現實是劣評如潮，不但扼殺「收買佬」的生存空間，持牌經營「四電一腦」的回收商更未能做到即日搬走舊機，有市民因而放棄回收，選擇棄置「四電一腦」。原有的建築廢物棄置黑點加上「四電一腦」的棄置物，令問題雪上加霜，例如坑口村停車埸、沙角尾停車場及大水坑垃圾站，充斥泥頭、木材、雪櫃、電視等，構成環境污染。筆者已經就衛生黑點投訴十年，至今都仍然未見改善。

宜先解衛生問題再收費

現時本港更有鼠患問題，2017 年的鼠患參考指數為百分之3.5，較2010 年的百分之1.5 高1.3 倍，去年上半年荃灣區更高達百分之8.2，接近百分之10 的警界線，反映情況嚴峻。筆者曾收到居民投訴「老鼠大過貓」及老鼠入屋，更出現一塊老鼠板捉到6 隻老鼠的情況，如果強推垃圾徵費，或會出現廚餘非法棄置，令衛生及老鼠問題更趨嚴重。

垃圾徵費官網

徵佢老母

連三色回收都做唔撚好
屌佢老母仲徵費

執撚左政府先講

無記錯「垃圾徵費」其實喺你每年交稅嘅入面包埋，係唔知點解由689開始將每一樣嘢額外再徵費，咁我交稅嚟做乜撚？

清晒班共狗多多都俾

支持既前提係佢搞好回收先
之前有線新聞仲係度報d回收箱收完直接送去堆填區

如果執行能力係零嘅話 幾好嘅理念都係哂氣

都市固體廢物收費條例草案中建議有兩種收費模式，分別是按「指定垃圾袋」(備有不同容量)，及按重量收取入閘費。
有關如何處理大型廢物及如何購買「指定垃圾袋」，可參閱詳情。

冇講過會係稅入面扣

唔支持

最後應該都係官商勾結啲錢唔知去咗邊咁

搞唔好回收 徵幾多稅都沒用
回收唔到只能棄置

早兩三年前，有份報章有提及到港英時期香港人交嘅稅裡係有一項包咗垃圾稅
就算1997後港共政府都無改過，直到689時期，唔記得乜春嘅人提議徵垃圾稅，所以有記者/報章講返呢個稅項（稅包咗，點解又徵費）
有無師兄記得？

水的排污費
同用水有關
係水務署收的

文章內容真係忘記了，不過肯定嘅係有報章/記者質疑

排污費
用者自付原則
都好多爭議
向窮人收錢
不過冇執行問題

周街放
吹咩

回收 點樣處理垃圾乜柒安排都無
講撚

任何可以幫政府增加收入
買武器比黑警打香港人的政策

都反對

不過，我啱都走去求真，google內都有提及港英政府198x年有提過垃圾徵收費，最後被拒絕，最後不了了之。到2006年，再提，拖下拖下到𠵱家
入返你話題：支唔支持垃圾徵收費？
如果你有留意新聞嘅，香港人就算日常會做分類垃圾，到清潔工人/垃圾車工人手上，都係會幫你統一一齊。所以徵嚟係多鳩餘

支持

啱晒
要徵費都係香港獨立後的事

我認為應該每一樣嘢徵費
然後減稅

禁樣先公平

譬如馬路私家車佔用禁多
公共交通禁少
憑乜要全香港分擔馬路興建同維護費

講真，每戶每月幾十蚊，那少少錢幫到政府的都好有限。

最驚係一徵費，垃圾通街都係，衛生變差，黎多次特大肺炎。

學大陸廣州整條BRT ， 真巴士專線

概念係好
之不過連回收都做唔好，又堅持話自己做得好撚好
回收返黎嘅料都係運去支那到倒
整細個垃圾桶口又係on99
加上收返黎嘅徵費係養班垃圾政府官員同黑警
所以都係徵你老母